【熱血青春】《全力爆籃》（2）

不懂什麼開場白，有興趣就看下去吧~

------

全力爆籃（1）：

Facebook：

------

開放留名，今晚開始更新。

新po留名

新post 留名

今朝有咩反應

眼訓 to 精神

十點半更新呢

05

那天的訓練過後我們又隔了兩三天的考試日才見面。

這幾天那條問題依舊出現在我的腦海中，揮之不去。

「我...打球是為了什麼？」

為了強身健體？為了勝利的成功感？

抑或...

一直以內，我都是為了一個人而打球的......

此時心亂如麻的我已經弄不清打球的初衷，只知道腦海裡頻頻出現的倩影讓我難以忘懷。

又過了幾天，禮拜二下午，球隊的訓練日。

寒氣凜冽，我們圍著球場跑了十個圈後熱了身才開始訓練。

A GRADE 當中中六的師兄已經踏入「 Study Leave 」，本來以為今天的訓練跟上次沒什麼兩樣：就是一起訓練傳切什麼的，但出乎意料的是，到了最後竟然迎來了我最想逃避的局面——孔冠賢的出席。

班長仔因為想讓我們找回比賽的感覺，所以特意請來已經暫時離開學校的 A GRADE 師兄們，其中就包括了他......

只是出現在球場上短短的幾分鐘，孔冠賢便已經跟周圍的隊員有說有笑，心態的大轉變顯而易見。而有那麼大的轉變...背後的原因我是知道的......

每個人都有一個快樂的理由吧......

只是我還在找尋那個讓我逃離憂鬱的原因。

待中六的好幾位師兄回來後我們便開始全場五對五，而我亦是其中一個出場的隊員。對位的人......正是孔冠賢。

sorry 今晚臨時有事，打唔到文住，聽日更新

推

聽日有多啲文><

文

十點有文~！

抱歉 等多二十分鐘有

儘管這些日子以來我自問也突飛猛進，但站在他的身旁卻仍然感覺到天淵之別的差距感。

「好耐冇見。」他在繫鞋帶的時候向我說道。

以往的自己大概會傻笑一番，此時的自己卻連一笑置之的力氣也沒有。腦海中的那個身影再次浮現，使我不得不深呼一口氣，嘗試集中在球場上。

「開波！」饅頭控球上前，到了中場後準備發球。

面前的孔冠賢一如以往展現壓迫的姿態，連半個身位的空檔也不留給我。

眼見饅頭把球傳到 Anson 手上，被盯上的我隨即走到邊線，佇立在原地靜靜地看著他們打配合。

「喂！」一聲吶喊，這才把我弄醒過來——饅頭正為我作了個無球單擋！

我遲疑了那麼一下，才剛踏出第一步便已經被孔冠賢追回距離......

擺脫不了......到了此時此刻我還是擺脫不了那個捆綁著我的枷鎖。

一輪進攻的失利後，A GRADE 瞬間把握時機打了波快攻，球到孔冠賢手上時我有那麼一刻想去阻擋他的前進，卻在不出半秒間便被他的轉身擺脫在後——最後他獨個兒再過了饅頭和 Anson 後來了一記拉桿上籃，輕取兩分。

怎麼好像...追趕這段距離成了不可能的任務了......

「喂搞咩呀...下次過快啲啦...」饅頭攤手嘆道，下一波進攻又再到來。

這一次孔冠賢把身子壓得更低，我欲嘗試擺脫卻又還是脫離不了他那猶如超能膠的貼身防守。

於是再一次，我們又形成了四打四的局面。同樣的畫面再次發生，饅頭又再到來為我作出無球單擋，我貼著他的後背終於爭取到一些空檔，接應 Anson 的傳球後準備運球之際卻被從後而至的孔冠賢抄走！！！

「波！」孔冠賢隨即如離弦之箭般往前跑，準備接應隊友的傳球去打另一波快攻。

腦袋一片空白的我只懂追趕，全力吆喝一聲後便疾速往前。

只是孔冠賢依舊是孔冠賢，他並沒有因為面臨文憑試的關係而有半點滑落，單單是兩三下運球便已過了半場，然後在籃框前奮力躍起完成一記扣籃......跟我當日首次看見他在球場的風采一般.......

我停下腳步，雙手撐在膝蓋上喘了口氣，視線從他的身上移到球場旁的雨天操場階級邊，那邊坐著的是剛被那一球灌籃所驚艷的幾個女生，其中就包括了秋琪......

他是為了秋琪才完成那記扣籃的吧......

「即刻翻黎！完全唔知你地做緊乜！」班長仔板著臉說。

上氣不接下氣的我從來沒發現過自己體力那麼差，只是短短的兩分鐘便已氣喘吁吁的，跟以往截然不同。

大概是那遙遠的距離吧，才讓我追趕得如此狼狽不堪。

我仰天長嘆後低著頭返回球場邊。

聽日繼續

Pish

今晚比賽夜咗翻屋企，仲要搞搞 Jupas 啲嘢，延遲到聽日更新啦抱歉><

BTW 最近喺到準備準個驚喜比大家，如果有機會嘅話下年比大家睇。

樓主報咩科啊

主要電影同文學呀

今晚十一點先有文，或者大家可以儲住過兩日睇><

「到底喺到打緊咩！？」班長仔大發雷霆，眼神凌厲的看着我們每一個，當他的眼神跟我對到的時候，那一刻心虛的感覺是實在的。

「A GRADE 已經冇練波一個月嘅時間，點解仲可以比佢哋打得咁輕鬆！？」

我一聲不吭的在旁低着頭，感受此刻心內夾雜悲傷和愧疚的刺痛。

「肥Sam，你換阿天。」班長仔一言瞬間把我打至谷底——儘管已經沒有什麼能讓我更失落了。

我無可奈何地坐下，心有不甘地瞥了一眼雨天操場邊的秋琪，然而她眼裡似乎只有孔冠賢，大概連我已退場也沒意識到吧......

萬念俱灰，心裡彷彿在淌血似的...

眼眶醞釀著若隱若現的淚光，我連忙往臉上一拭，同時拭去了臉頰上的熱汗——那份對籃球的喜愛。

此刻的我是多麼的想離開這個載滿了我的腳印和汗水的球場。

到底...打籃球的意義是什麼...？

我看不清...也不想看清了。

06

北風凜冽，卻比不上派發考試成績表的淒涼......

成績表上除了數學一列外其他科目無一倖免全是橫線，也算是方便了整理成績表數據的員工不少。而這樣的成績當然也惹得班主任七竅生煙，連忙在午膳時間把我叫到教員室外教訓一頓。

「係咪要我通知你阿爸阿媽先知驚？」如果是以前的我，聽到老師拿父母來威脅我一定委曲求全、先聽話再算，但此時的我竟然對其毫不在乎，連一絲緊張和失意也沒有......

「唉...你去食飯先啦，我有時間再同你慢慢講。」

大概是已經有滿肚的苦澀，才讓我沿著走廊往梯間走去時絲毫沒有半點飢餓感吧。

既然如此，我決定不浪費體力外出了。我害怕見人，有種想隔絕全世界的感覺。

我的確認為全宇宙也找不出一個人可以治療我的心病，只能靠逃避讓自己自行療癒......

然而命運的安排很有趣，它總是讓我不想看見的人在不該出現的時間出現在我的眼前......

樓梯的轉角，一男一女有說有笑的下來，我則帶著隱隱作痛的心，頭也不回的繼續往上爬......

那正是孔冠賢和秋琪......

連「 Study Leave 」的日子也回來跟她度過...情竇初開的一對本該被所有人祝福的...

但看著喜歡的人喜歡上別人...那種感覺卻苦不堪言......

多謝幫推！

樓豬加油

多謝巴打

呢兩日更新唔到啦抱歉><

要等到禮拜日先得閒

文呢 佢地既情況好似我依加咁 做咩都冇曬心機😞

抱歉，真係冇乜時間
禮拜六日會更新多啲

btw ，點解冇曬心機？

情境一樣

過來人 時間會沖淡一切

準備要搞一樣好特別嘅創作，因爲必須喺呢幾日擺好多心神落去嘅關係，所以好抱歉暫時閉關幾日，呢樣嘢對我嚟講好重要，到時候有機會一定會比大家睇到。

抱歉要大家再等等啦

有人可以寫小說寫到出書 改篇電影 唔係講啲咩野 我覺得巴打你要顧咁多範野 咁忙既話 不如就專注一樣喇 你係精於邊範既 你自己知 多途徑發展唔係唔好 但有句說話叫周身刀無張利 我講緊咩你自己參透下喇

Lm

感激

多謝巴打，完全明白，放心我知道自己做緊咩
宜家暫時只可以講咁多，到有機會會解釋的。

樓豬返嚟未啊

就快閉關完，好快可以打翻文

推下先

聽日更新

我要文啊

sorry琴晚臨時打比賽，今晚有約，聽日一定有文

樓主真係放飛機當食生菜

加油寫啦

我就唔再睇喇

sem議員

多謝支持

聽日先有文
加油巴打

同屋企人做冬，十二點左右先有文

【可以先儲文】

我頭也不回的直接跑到了空無一人的男廁裡，用冷水撥打著臉頰、以咬牙忍著那份悲痛交集卻無處發洩的情緒。

人的腦部構造讓人很不解，當你很想不理會一個人、想要清除所有關於一個人的記憶時，你就必須一次又一次記起以往她所帶給你的回憶，那些她做過的事、說過的話......全都一一浮現。

要忘掉一個人，就必須先記得一個人......

那...又該叫人如何拋開一切呢......

那些因為一場班際而發生的邂逅、曾經因為商店優惠而跟我換了一件情侶運動衣的驚喜、曾經許過希望一輩子能在她附近的心願......全都在此刻旋繞在腦海間揮之不去......

她的笑容依舊如陽光般燦爛，只是此刻再也照不進我的心房了......

07

自從那件事情發生以後，我決定投放更多時間以沉醉於籃球的世界當中，因為我漸漸發現，只要有讓自己不斷忙碌的事，就可以猶如走進一個避風港般，暫時忘記那些纏繞不斷的愁思。

新年假過後，十六強的日子已經迫在眉睫，今天已是十六強前的最後一個訓練日。

聽日先po到文

打咗一千字，因為情節關係，連埋聽日比賽既情節一齊post

Sorry 今日都係打唔曬，聽日一定更新到幾篇比大家><

唔好意思真係更新得好慢，希望大家比少少時間我儲力

聖誕快樂

落日餘暉為球場披上金黃色的輕紗，剛做完幾組體能的我們全都上氣不接下氣的半蹲在一旁。

「全部過黎。」班長仔拿著戰術板到了場邊。

「後日就係我哋嘅十六強，唔知對手勁啲咩，但麻煩大家準備好個心態，如果到時個狀態仲係好似練波咁嘅話，係冇可能會贏。」

的確，近來我們在練習中表現比起小組賽時落差甚大：失誤數不勝數、進攻上的戰術執行也不夠清晰。

「你哋自己諗下可以點解決，今日係咁多。」

練習完畢後，我逕自走回有蓋操場裡補充水分、歇一會兒。夕陽和紅霞溫暖了深冬的寒風，卻不能為我的心窩帶來一點暖意。

我討厭安靜，皆因我會陷入一片沉思——想念當初一段美好的關係。

驀地，有人擋住了夕陽的光線。

「喂，仲打唔打？」竟然是肥Sam。

反正我沒什麼事，於是我便點了點頭，往球場走去。

「單挑？」他把球拋到我的胸前，我笑著接球......應戰。

這是我前段時間從不敢想像的畫面——肥Sam竟然會在練球後繼續加操。

還記得那一次他跟我說自己已經弄不清打球的意義......而此刻的我看來也面對著同樣的困境......

「你開波先～」他微微壓低上身說道。

經過一整天高強度訓練的我體力早已所剩無幾，所以我先以消耗最少體力的方法來進攻——遠距離兩分。

惟我的出手不順，球擦框彈出。

輪到肥Sam的進攻回合，我放空了一點空間以迫使他投籃，然而他並沒如預想中起手，反而是運球加速切入禁區！

腦袋陷入一片空白的我沒有看準時機便跳起阻擋，而意料之外的是肥Sam竟然還可以藉此帶球撞上我後往籃框一拋—— AND 1 ！

漂亮......

下一回合，我依舊留了一定空間放他投籃，同時讓自己不必因為貼身防守而浪費體力。

讓我意想不到的是，他再一次放棄投籃的機會，在我的面前使出一個插花變向後來了一記左手上籃！

乾淨利落的一球......

「嗄...嗄...認真啲啦。」肥Sam抱著球說。

「我估唔到放你射你都唔射。」我答道。

「班長仔叫我練下切入，所以既然有咁嘅機會練習，我點解唔試下切入？」肥Sam此刻全神貫注的眼神跟昔日的他截然不同......

他大概已經找到了......打球的意義。

聽日繼續～

Sorry，回家有點晚了，明天更新翻！

成日呃我

抱歉巴打><

原諒我呢段時間真係冇咩時間放係打文到，我比唔到太多保證大家，但我會努力寫好的，大家可以儲文有機會再睇過，我都唔想見到大家日日想有文睇但日日失望而回><

等巴打你好耐 加油

多謝你，考完DSE一定會打多啲好故事比大家><

慢慢黎啦，最緊要考好個DSE

我都係講下笑姐 加油

宜家打到比賽嘅一半，大家想打埋比賽嘅全部先更新定宜家更新住一半先？

正評：宜家

負評：寫曬比賽先更新

以十一點半結果定。

樓主，我都好耐冇留言啦
期待你嘅少女時代第4季
我記得喺連登睇嘅第一個故就係處女座，之後又追返頭兩季，我自己勁鍾意個系列
加油

真係好感激巴打你！2019年一定會盡力寫好第四季少女時代，希望到時候仲會見到你~

到時一定幫手推post，唔會改名

考曬mock，聽日盡可能寫曬佢

打好啦，今晚九點見

就快翻屋企>< 等多等

慢慢黎啦

我想打中鋒位

耐何真係太瘦太矮

一米七五 一百四十七磅既身軀

係街場對肥仔都會比人撞飛九條街

我182 唔夠60kg 照食人地身高
D打開底既俾我搶曬D板

CHING 呢個體重應該好容易比人撞開喎

加油呀，試下進攻用多啲技巧，平時練下自己肌肉同下盤，有辦法守到肥仔嘅～

宜家搭地鐵，大概十一點可以更新到

那場單挑注定我是以失敗告終的，肥Sam大概也知道近來我被秋琪和孔冠賢那件事所影響到，所以也就只是拍了拍我的肩膀便離去。

我看著滾在地上的籃球，心裡緊緊地揉成一團，昔日那個支撐我繼續打下去的理由彷彿已經隨風消逝，若果她不再留意我，那我打球還尚存意義嗎......

我看不清、想不通了......

08

那天練習過後，我昏昏沉沉便睡著了。

那個問題還沒解決，轉眼間便又已迎來十六強之戰。

星期六的早晨，位置是牛頭角體育館。

我們籃球隊整群人相約於附近的餐廳吃完早餐後才赴戰場，大概是首次進入淘汰賽的關係，今天大家的臉上都添上了一份憂慮。

我亦沒有例外，僅管已經進行了數之不盡的加操和訓練，我的心情還是格外忐忑不安。

在場館把球衣換上，齊整的藍衣球員也就剛巧出現在男廁門外，球衣上印著的白字是「九龍工業」......也就是我們即將對上的敵人。

目光略略一掃，對面的身高相對較高，臉上散發的是滿滿的自信。

相反地，在進入球館後我的心跳便已經快得驚人，僅管我不斷深呼吸抑壓心跳加速，卻仍然於事無補。

推開球場外的大門，正式踏入今天的戰場。

不遠處，班長仔正坐在長凳上等待我們的到來。

再仔細一看，長凳的末端還坐著兩個人......是孔冠賢和秋琪......

我愣了愣，萬念俱灰地站在原地。

他們連談戀愛都要來這裡嗎...？哈哈......

我用力吐了一口氣，咬著唇走到班長仔那邊。

一如以往的戰術部署，以「穩定」為先，轉守為攻，而正選陣容則有所變動，控球後衛為Anson、得分後衛是肥Sam、大前鋒是楊澐、中鋒是朗爺，而我則繼續出任小前鋒的位置。

「班長仔...我可唔可以唔出住......」楊澐莫名其妙地提出請求。

「我琴日自己出去跑步，唔小心失平衡跌傷咗...」他掀起球衣，兩處緋紅色的大傷口在他的腰部顯而易見。

「咁...阿震代住你先。」班長仔雖然處之泰然，我連同Anson和肥Sam等人卻同時表現意外......

那的確是個意料之外...皆因楊澐在小組賽上的出色表現算得上是我們隊中皇牌的存在，沒有了他，我們恐怕招架不住......

「打好自己，打好練波時講過嘅嘢，上到場就盡力衝。」班長仔伸手往前。

這一次，我的手是顫抖不斷的......

「1、2、3、MKC！！！」十六強，一觸即發！！

*因為之前太耐冇更新，為免大家唔記得，阿震係中三級嘅師弟，出場機會較少，所以提提大家～（少女時代系列第二季亦有佢嘅出場（有興趣可以睇下呢個系列））

BTW 呢個位停一停比較好，聽日一次過 Post 比賽加後面小小情節！

最後，新年快樂，我會加油，大家都要開開心心同努力過每一日！

最後交代少少，我會盡我所能用一個月寫完呢個故事，然後就會開始寫另個好重要嘅故事，但暫時會停止所有故事發佈，直至DSE完結。

如果大家鍾意呢個故事嘅話都可以多啲留言支持下，呢段時間嘅我會特別需要大家嘅支持！

我會努力走過去，大家都要加油～！

等你！

樓主加油 考好dse

靠走位

加油

「嗶——」比賽開始，對方的中鋒跳球成功為隊伍爭取到首個進攻權，我們以「2-1-2」防守陣式以待，說時遲那時快，對手已經組織了第一個戰術攻勢，球於邊線的球員，一個擋拆後往底線奔去，我用胸膛頂著對手的衝力，左右手不斷擺動以限制他的球路。

「波！」雄厚一聲頓時從身後發出，就在那一剎那，球已從我的腳邊彈地傳往內線，接球的正是對方最高的那位中鋒——目測大概也有一米八五以上。

雖然我已及時轉身補防，然而卻難阻其快速轉身勾手——球擦板而入。

「唔緊唔緊！！」Anson用力拍手，然後往底線走來領球。

因為這場對手的平均身高比我們高出不少，所以有身材劣勢的饅頭暫時被編排於後備的位置，控球能力尚算不錯的Anson便出任我們十六強的控球後衛。

以往楊澐在場上的時候，他的聰明策應和內線的進攻技巧總是讓我們的進攻流暢了不少，猶如齒輪般，不斷的旋轉讓我們這條鏈子能加速移動；然而，沒有他的進攻卻是我們從沒嘗試過的......不論是比賽或是訓練過程中......

「我要1號、我要1號！！」Anson一邊揮手一邊往我的方向運球，最後把球彈地傳到我的手中。

接球後的我就是要耐心等候內線球員迎面而來的單擋......

朗爺的腳步越來越近，是機會......！

我跨出一大步往左邊運球切入，接著在轉瞬之間變向晃掉了面前的高大對手後往對手的內線疾速奔去！

面對著對手的中鋒，我打算以拼犯規的方式先是跟他有了身體碰撞，接著再來一個 Seocnd Time 上籃。

「欸！」我奮力一跳、跟以往一般大喊後撞上對手，然後隨即於空中以右手拉開距離，這才拋向籃板處！

砰！

計畫跟預期落差甚大，不但沒有拼到犯規，對手還賞了我一個精彩的火鍋......

怪物…...

對手雖然比我們高，速度卻絲毫不顯劣勢，反攻節奏是出乎意料的迅速的，在電光火石之間就已經把球傳過半場，使得我們不得不用盡全力追趕他們以防反擊得手。

「波！」又來了！那個中鋒目中無人，直接在禁區旁頂著阿震的胸膛來領球，取球後背身的兩下排球又是一記轉身勾手，兩輪進攻拿出同一樣武器，卻竟然還可以輕鬆得分......

「喂唔緊，下球守好呀。」Anson再一次拍手鼓勵，我的腦海卻開始變得凌亂不堪了......

我們的進攻依舊難以找到破口，對手卻同時在我們的防守底下接二連三的在內線取分，光是那個中鋒就在半場得了五、六球之多，不管阿震、朗爺和我用了多少力氣去頂著他，仍難以改寫他主宰上半場的結局......

「 18 VS 3 」

氣喘吁吁的我瞥了一眼比分牌後雙手撐腰返回後備席。

「 Easy，哈哈！」對手場上某個隊員竟然笑著拍手說......

「唔講以為同緊小學生比。」話是從那個中鋒口中說出的，短短的一句話直插我那鬱悶卻無處可發的身軀。

射射你

盡力而為！

有冇考慮過增磅？

未埋到個小結，聽日考完mock之後一定寫到比大家><

早休息

有啊，嘗試緊增上6x kg

努力、奮鬥！

食奶粉啫，不過籃球生涯差唔多報銷

搞咩

左右腳嘅前十字韌帶，後十字韌帶，半月板全部傷曬
400米都要夾硬先跑到
爆發力又少咗屈
彈跳力又少咗

有心就唔好放棄！

暫時偶像
雖然自己知好唔番

我都支持咗佢七年，佢得你都得

我而家係未斷但係拉到好緊隨時斷，行行吓街都會隨時痛

「根本對面就係打一個人，點解......」回到後備席，坐在長凳上的孔冠賢對著我們嘆氣道。

我想不明白他此話的出意，故此直接忽略掉他的存在。

「喂，唔好垂頭喪氣喇。」班長仔指著我說。

我收拾心情，細聽班長仔的話語。

「場波一日未完，一日仲有轉機。」說畢，班長仔轉身望向楊澐：「係咪上到？」

「可以。」楊澐不假思索，隨即脫下外套、整理好上身的球衣。

剎那間，四周的氣氛都改變了。

大概那就是全員到齊的感覺吧，團隊內每一個人都是不可或缺的，僅管你只是一個很少上場機會的大後備，每一個歡呼、每一個打氣都是對隊友有所幫助的。

所以我們能走到十六強這一步，是因為我們每一個都有付出過......

「咁好，下半場我哋防守上由楊澐同朗爺夾擊對面 Center，然後進攻我要多啲打戰術，有機會就上，我要追翻個分佢！」班長仔越說越激動，頓時身上有種球員的影子。大概...以前的他也是這樣激勵隊友的隊長吧......

「冇問題！」

「銘基！！1、2、3、MKC！！！」

有冇辦法可以修補復原？

Sorry 呀大家，今日冇咩時間打埋佢，聽日十點放有好多時間打文，夜晚一定有好幾篇比大家睇～！

冇，因為未斷，所以要等佢自己好

十一點半更新！

我拍拍自己的臉頰，全神貫注地準備再次踏入戰場。

「加油呀銘基～」

諷刺地，簡單的一句說話也足以嚴重影響你的狀體。

那句鼓勵是從秋琪口中說出的，明明是鼓勵，卻頓時打沉了我的鬥志......

「喂！」Anson用力地拍了拍我的後背：「撐埋佢呀，我哋贏到㗎...！」

「嗶——」下半場揭開帷幕——我們的進攻權。

「0號！」Anson 大喊戰術後往我的方向走去。

「0 號戰術」是一個讓邊線球員繞後到另一邊，然後控球後衛在邊線跟內線球員打擋拆的一個戰術，所以戰術執行時我便第一時間「兜底」到另一邊去，把舞台交給Anson和楊澐。

「左Pick！」對面那個中鋒大喊。

雖然對方的溝通速度迅速，但楊澐卻巧妙地運用了這一點，來了一個假單擋後加速跑進禁區，Anson見狀便立刻把球傳至有空位的楊澐，隨即早就了他的一球 Step back 兩分球，漂亮。

「好波！！！」我和肥Sam同時大喊。

楊澐跑回後場時沿途深呼吸不斷，看來是很大機會是因為腰部的痛楚難忍。然而比賽沒有給予半點休息時間任何人，轉眼對手用了一樣的套路，直接把球傳到內線的中鋒裡。

「去！」班長仔的聲音從遠處發出。

我們當然也是有所準備，除了由下盤最穩的朗爺守住他的背身單打外，楊澐還是在旁邊看準他轉身的時機截球的。

上半場的經驗告訴我們他雖然得分穩定，但卻只有一個武器，也就是他的轉身勾手，當時的我們確實也有想過要類似的防守策略，奈何阿震的防守經驗有限，故此在防守上才格外艱難。

如今楊澐的歸位不但讓進攻更為流暢，更是讓我們的防守陣勢更上一層樓的關鍵。

計畫出乎意料地順利，楊澐和朗爺的包夾成功讓他傳出一個水準甚低的傳球，隨後被肥Sam取球轉換進攻權！

「波！」我使勁地往前快蹬，接球後一股勁兒地從半場奔往對手禁區，僅管對手成功返後回防，但我毫不畏懼，來了一記歐洲步上籃快取兩分！！

失平衡的我跌倒在地，不消兩秒後卻已有人擋住了眼前的強光——是肥Sam和楊澐及時趕來的伸手。

我永遠無法忘記那一刻，就是那一刻讓我再一次找到了......那個想繼續在場上打球的心。

即便陷入半場十八比三的絕境，我們卻還是沒有放棄的繼續為了每一個機會而拼命、當有人跌倒在地的時候，隊友之間會立刻互相扶持。

Anson從平日嬉皮笑臉變成不斷鼓勵的隊長、肥Sam歸隊後勤勤苦練進步、楊澐帶傷強忍痛楚上陣......既然大家都為了一場比賽一場夢而奮鬥著，那已經踏入戰場的我又有什麼理由半途而廢、轉身離去呢......

我笑著拉緊肥Sam和楊澐伸出的手而起，對手教練叫了暫停，我們仨並肩而行的回到了後備席。

「好波好波！」班長仔拍手說：「我要你哋繼續 Focus，盡量減少失誤，每一球都搏盡佢，當自己最後一場咁打！」

「好！！」

十一分的差距，比賽繼續。

敵隊的進攻，對手中鋒再一次面臨朗爺和楊澐的包夾，然而他明顯在暫停過後少許改變了打法，不但沒有往禁區進攻，反而還是退後至三分線前一步的位置，然後把球放在頭上。

「睇 Cut In！」Anson 朗聲大喊。

我瞥了一眼另一邊外線，已經有外線球員加速跑進禁區來！原來他是希望透過自己來吸引其他人的注意，再讓自己分球給隊友有更好的空間進攻。

休想！

我看準時機，直接搶斷了空中旋轉的籃球，轉守為攻！

「天！」Anson雙手舉到胸前。

快要奔至對手禁區，我假裝傳給有人留意到的Anson，卻在最後彈地傳至外線的肥Sam手中，他亦毫不猶豫地起手，球最終劃下一條不錯的弧線，在「咻」的一聲下迎來一記穿針三分球！！

今晚休息一日

記得之前問過你主角幾高同埋幾時會轉打2號位

之前有情節講過身高係173，至於位置其實主角會後來會喺2號同3號不斷遊走，好難講係唔係叫「轉打」

咁撚樣嘅文筆
中化E都未必拎到啦
好撚心就咪出來柒啦
降低晒支那香港人嘅閱讀質素

多謝巴打支持

多謝你，我會努力

夜少少會有文，大家可以聽日睇返啦～

未埋到尾，聽日打埋一次過 Post！

「靚波！！！」我們同一時間振臂高呼，全速退回後場防守！

「Hands Up！守一球！」班長仔舉起手喊道。

乍聽之下，我們全都伸出雙手，用盡身體每一寸肌肉盡可能讓對手感受到最大的防守壓力。

還有機會逆轉的......我一直深信著。

然而對手也不是省油的燈，雖然楊澐和朗爺的包夾讓敵隊中鋒綁手綁腳，但其餘四人的身高優勢依然存在，在對付他們的切入時我們還是較為吃虧。

這樣的體力消耗戰在一邊嘗試拉開比分、一邊拼命追回分差的情況下維持了好長的一段時間，到了第四節的中後段，我們仍然維持著五分的分差，然而上氣不接下氣的我卻彷彿已經跑進一個吞噬靈魂的地方，身體已自動起了警告——再打下去已是極具艱難的事了。

暫停期間，我用力呼氣，好讓自己好過點。

「最後幾分鐘，唔好鬆懈唔好放棄，要知道喺呢一刻放棄嘅話之前嘅努力就會前功盡廢！」班長仔不斷拍手鼓勵，我也不斷叫自己想些輕鬆的事情讓自己舒服點。

然而我甫開始想著過往那些輕鬆愉快的事情時，腦海裡浮現的卻是秋琪跟我相處的畫面......那些毫無意義的畫面。

我的心有那麼一剎猶如被焚燒的感覺，然而卻是那種感覺驅使我繼續跑下去——我不甘心一輩子都比不上別人。

我要贏...為大夥也為著自己一直以來在跑的路......我一直堅信汗水不會白流，過往的奮鬥努力是不會付諸東流的。

「呼...」我用力地喘了口氣後大喊：「銘基加油！！」

第四節，最後三分鐘，五分的落後。

「1號！」Anson把球傳到我的手上，我立馬擺出三脅勢以護球。

待楊澐的左邊的單擋到來，我佯左切右的加速踏步往禁區進攻！

面對著對手中鋒的阻攔，我再一次使出歐洲步，巧妙地透過時間差拉開空間上籃得分，場邊的歡呼震耳欲聾，而我眼中剩下的就只有一個字：「贏！」

「一球！！」

對方於外線不斷傳球，正是看準我們「2-1-2」陣式外線防守的弱點以找尋破口，因為敵隊中鋒的壓力，我們在防守補位上比起平日來得更為艱難。

或許我們的防守是有著破口的蜘蛛網，但我們還是拚盡了全力去彌補那不足。

「砰——」球擦框而出，我立馬躍起取籃板，過了半場後把球傳至楊澐的手中，只見雙手一沉，把球握在腰間靜待機會。

大概也就只有他才能在禁區有如此泰然的表現，即便身上傷痕累累的他對上敵隊皇牌亦絲毫不慌不亂。

楊澐速度比對手中鋒快一點，就是那麼一點的優勢讓他在轉身的那一剎那立於不敗之地，他雙手舉前避過對手的封蓋後把球往籃板投去——球進！！

「YES！！！」我們無一不傾盡全力高呼。

一分的差距了......我們大比數落後過......但始終追上來了......

在雙方一兩輪進攻未果的情況下，比賽離決勝負的瞬間越來越近了......

「嗶——」最後十四秒，班長仔叫了最後一個暫停。

「我哋仲有五秒進攻，仲有機會，大家要冷靜、冷靜、冷靜......」班長仔越說越輕聲，奇妙的是那確實頓時冷卻了我那高漲的情緒，好讓自己平下心來思考最後一球進攻的可能性。

「好好打！贏埋佢！！！」班長仔也竭盡所能地大喊了。

「銘基！1、2、3、MKC！！！」

儘管看不見，那一刻我們彼此的心是連在一起的，不僅僅是場上奔跑的那五個人，在場下的教練、那些同樣對勝利渴望無比卻缺乏機會發揮的隊友同樣也在其中。

我們是一個隊伍，從加入這隊伍開始就已經沒有了「我」的存在......

存在的，就只有「我們」。

09

最後十四秒，我當起了邊線發球者。

若然交給外線的Anson或肥Sam，恐怕時間未必足夠讓他們作出最後一擊，至於內線的朗爺和楊澐......

也就只有那麼一個答案了。

「比楊澐。」不消一秒，肥Sam跑到我的面前說。

我會心微笑，然後說：「我知。」

「嗶。」我毫不猶豫地，在接球的那一剎那就直接彈地傳給了已經霸佔好位置的楊澐。

他不假思索，單手接球隨即就轉身甩開防守者，然後加速兩步後跳起拋投！！

球越過了一個防守者的伸手封蓋後進了！！

二十九比二十八！我們領先！！

「未贏！！守呀銘基！」我聲嘶力竭地喊道。

對手手上已沒暫停可用，所以接下來這十秒就是最後一個攻防了......

對手的控球後衛在外線不斷找尋機會，我一邊看著他的動向一邊盯著身旁外線球員的走位。

一分的差距，就是那麼一次都足以改變戰局的一球......

大概我們的體力都已見底，但在勝負分明之前的我們不能退卻...！

「波！」終究還是來了。

對手中鋒在罰球線上接球，我、楊澐和Anson等人同一瞬間躍起騷擾！

僅管在那樣的情況下，球還是順利出手了......

我凝望球於空中旋出的弧線，大概......有機會中框而出！

我和楊澐同時奔往籃板，朗爺也拼了命在禁區爭取到籃板位置，球最後在籃框上旋了一圈後滑出！！！

我、楊澐還有一兩個對手同時跳起爭球，也不知道時間僅餘多少，我和楊澐不約而同的把球拍往空中，緊接而來的是場邊球證的完場哨音！！！

結束了...！

我立馬擁抱著面前的楊澐，身體是灼熱的、心，也是灼熱的。

在熱淚盈眶的底下，我清晰的看見了......那就是我打球的意義。

為了隊友，為了隊伍......

像是劇本般，十八比三的半場落後看似遙不可及的距離，我們卻還是苦苦拼命的把分差追了回來，甚至在最後一刻把戰局都扭轉了。

汗水不會白流，也許這是只有努力才能換來的一場奇蹟、一場夢......

唉，秋琪

真人真事
時間或許會沖淡

今晚要搞埋Jupas啲嘢，聽日考完mock更新

【第六章】戰到最後一刻

01

雙方列隊握手，從半場受盡嘲諷到現在笑着離場，籃球從來不缺奇蹟，只欠你的努力......

「執嘢，出面講。」班長仔言畢，我們衆人齊收拾好地上的飲料和背包然後離開球館，到了這邊的公園作簡短的賽後檢討。

「Sorry。」Anson在賽後第一時間跟這場沒機會上場的饅頭說了聲抱歉。

「冇事，好波。」饅頭拍了一下Anson的胸膛後說。

雖然饅頭口裏說沒事，但從他的表情還是可以看出多少有點失落，不過曾經的我也是坐在板凳上看着隊友在場上拼命，心裏有點小無奈也是人之常情。

所以場上的人不但是爲了勝利、爲了自己而戰，更是爲了不辜負場下那些一直奮鬥不懈卻沒機會上場的隊友們而戰......

「死得未？」我走到楊澐身旁笑着調戲他。

「仆街仔。」他大笑道：「今日你終於翻嚟啦，比起近排練波好好多，嗰兩球 Euro Step 係幾型嘅~」

「基本發揮。」我笑着回答。

提及近來練習的失準表現，我第一時間環視四周——秋琪已和孔冠賢悄然無聲地離開了。

凜冽的冬風撲面而來，我吹了口暖氣，卻還是溫暖不了心裏的隱隱作痛。

多謝巴打一直鼓勵

原來巴打你記得我
好感動

真係支持我嘅我會記得嘅，我自己冇咩實力，所以每個留言同鼓勵都格外感恩～

等多一等更新多一篇之後要溫聽日份Test，建議大家可以儲文，聽日會更新多啲情節。

FK 朋友需要江湖救急，全部人得我一個人上到JUPAS，要幫朋友手報埋，所以今晚唔打住啦哈哈

聽日一定有幾篇比大家睇 放心

其實都睇得幾投入，因為我個年代好多中學生都有個籃球夢，加油樓主
Keep住時間更新就會積到fans

多謝你
其實我都知如果再放多啲時間落去可以更大機會多人睇，但我都同時分得清宜家邊樣係緊急重要，所以我呢段時間甚至唔敢奢望有一個人睇，只會當日記咁寫翻以前故事紀錄低。
所以特別感激大家仲會留言鼓勵

射射巴打

十一點更新～

班長仔在之後具體說了什麼我也沒聽清楚，只是知道下場的對手是上屆季軍，以三分和全場緊迫為主，所以接下來的練習都會主要練習防守補位以及破解全場緊迫。

「贏埋佢銘基！」

換過衣服，大夥決定到附近的譚仔雲南米線店充飢，各自點了餐後，饅頭主動邀請我們明天一起到奧海城那邊看電影，說著說著我才發現原來明天就是Anson的十六歲生日，反正明天是週日，留在家裡亦百無聊賴，所以我毫不猶豫地點頭了。

楊澐、朗爺甚至住在觀塘的肥Sam都答應了。而樂為和阿震這對中三師弟或許因為怕尷尬的關係所以就以有事為由拒絕了。

「喂有咩戲好睇。」朗爺吃了一大口米線後問。

「《回魂凶鈴》咯。」楊澐提議：「我同Janet成日睇啲情情塔塔嘅片，係時候要啲恐怖片中和下。」

「哇......去死啦你。」竟敢公然炫耀......

「唉，唔好理楊澐，我哋自己睇《來自火星的愛》。」肥Sam笑道。

「唔係喎，套......」

結果，那天我們在譚仔譚了一個小時電影，最後還是下不定主意，所以結論是到現場才決定......

翌日，我們六人相約九點鐘在二期的麥當勞等，吃完早餐後便到戲院去找一些適合的場次。

「PK…我睇錯時間，原來咁啱 miss 咗嗰套火星戲......」肥Sam皺眉道。

「我嗰套鬼片仲有好多位，如果你哋回心轉意我哋都仲有機會。」楊澐的臉此刻格外欠揍。

「收皮啦冇人想睇呀...」Anson笑道。

結果篩選再篩選，再要配合時間，最適合的就只有十點零五分放映的《初戀日記：賤男蜜擾》，是一套港產愛情電影，我們六個男生擠在櫃檯前說著這部電影的名稱時，那位年輕女售票員竟然忍俊不禁，看來我們也確是奇葩中的奇葩。

那一刻，彷彿周圍都有人注視著忍笑的我們。

不過進了戲院一片黑，誰又會有那個空閒理會我們呢。

大概是早場的關係，我們竟然還可以即時選到後排正中的位置，對於觀賞電影還是十分舒服的距離。

電影快要開始，我們匆匆走進去，濃郁的爆谷味撲鼻而來，我們沿著樓梯旁的提示找到了我們的那一行。

安坐過後，久違的舒適感隨之而來——也很久沒有好好看一套戲了。

雖然六個男生看一套愛情片確實有點奇怪，但也算是個難忘的回憶吧，哈哈。

「阿天～！」

那麼一剎那，時間停頓了。

那不是幻聽，聲音就在我的左邊發出......是秋琪的聲音。

我愣愣地望著那個方向，是秋琪和孔冠賢...而我和秋琪...也就只隔了一個位置的距離......

「你哋又會喺到嘅。」孔冠賢好奇地笑問。

我們無言以對，只好尷尬地一笑置之。

這裡悶熱得很，我低著頭暗地裡嘆了口氣，卻也沒有感覺好點。

原來戲院裡僅管一片黑，卻還是遮不住一些不想看見的人......

秋琪和他來看的是初戀愛情片，我和Anson等人來的是為了什麼......

此時此刻的我...忘掉了......

多謝~！

好睇過咩一球入魂多多聲 ，個邊寫到班主角個個都劉德華咁，on9

sorry琴晚太夜翻到屋企都唔記得同大家講，今晚會更新到

電影彷彿就是港版的《那些年》，拍的都是那些高中愛情、友情等的青春片段。

前段情節雖然跟過去所看的青春言情片也是大同小異，但當中一段獨白卻讓我格外深刻......

「原來真正愛上一個人...係咁㗎......」那是女主角的一段對白。

「第一次…你會想同佢永遠都唔再分開......」

曾經，在球場外的落日餘暉下，我也許下過一個願望...希望能一直陪伴在秋琪的左右。

「嗰一刻...佢已經不知不覺變成咗你嘅所有......」

一次班際讓我們有了一場偶遇，從那刻開始我被你在球場上精神奕奕的樣子所著迷、被你一次又一次如寒冬暖陽般的笑容所征服......

我自以為只要陪在你左右也就足夠...但原來當我看見你跟著他走在一起、有說有笑時，那一刻我才知道......我真的很喜歡你......

戲院雖然燈光黯淡，但我們依舊能認清周圍的臉孔；戲院雖然燈光黯淡，我們也同樣能看到別人的一舉一動。

在甜蜜的伴奏下，我貪心地想多瞥一眼她的花容月貌，卻在最後換來多一條傷痕......

孔冠賢毫不顧忌地把手伸到秋琪的手旁，她隨後也羞答答的緊扣著他的十指......

如若人生有四季...

我們的邂逅在燦爛無比的盛夏，這份情卻在寒風凜冽的深冬時凋零了......

後來我只會在渺無人煙的雪地上留下淺淺的足印，最後被滿天的雪花掩蓋......

但誰又會在意呢？畢竟她已笑往初春走去，冰雪終究還是會融化的......

巴打可以試下比啲建議佢，咁樣更加有利宜家嘅創作環境哈哈～

對唔住

02

戲院重新亮起一盞盞的小燈，觀眾也一個一個站起離場。

「行未？」我立刻問。

「坐多坐，飲啖水。」朗爺擺擺手說。

我低頭，把精神投進手機內，卻還是避不過，下一秒的告別......

「Bye～」除了孔冠賢的聲音外，還帶有秋琪的......

僅管內心掙扎，最後我還是不忍地瞟了她一眼，她泛起輕笑，凝望著我們而揮手。

我心疼極了，連擠出苦笑的力氣也沒有了......

目送她的背影漸走漸遠，熱淚已醞釀在眼眶邊隨時落下。我連忙擦下，在眾人不為意間低著頭走在最後離開。

看完電影後，我們六個人到了Anson家度過了一整個下午，一場 2K 後又是一場 2K，本來我的心房極為黯淡，對於遊戲已是毫無興趣。

然而，在他們接連不斷的垃圾話下，我的集中力瞬間轉移到電視螢幕的球場上......

「妖你隻 Rose 咁廢就唔好玩啦。」Anson刻意針對我的偶像球星。

「挑，無論係 2K 定現實，我隻 『Ro屎』都勁過你隻 Rondo 啦。」我又以他的偶像反駁回去。

這樣一來一回，心真的舒暢了不少。

大概他們已不知不覺成為了我的避風港，在外面遇到任何雷雨交接、風吹雨打也沒關係，這裡依舊不改的在保護著我......

宜家溫溫書先，近排團火開始勁咗，希望唔好比佢細，所以喺到講定之後嘅計畫先，等自己有個方向，講咗就要做到～

1月 完成《全力爆籃》

2月～3月中 完成另一個重要故事（暫停發佈任何故事）

3月中～DSE完結 暫停發佈任何故事

5月～7月 少女時代愛情系列第四季（暫時未命名）

7月～9月 《我拾到一本魔法筆記》第二季
《高考》

當然，創作嘅過程我都會兼顧DSE，所以有時候溫書真係更新唔到遲少少就希望大家體諒啦。

-----

至於《高考》呢個故事，如果大家真心關注我嘅話都可以話比大家知，呢個就係我之前所講嘅特別創作，擺咗好多時間、心力去搵資料同鑽研文筆風格，係我兩年幾以來寫得最費神嘅一個故事，亦都係我拎去參加出版社比賽嘅全新故事（三月中截稿）。

我暫時未知《爆籃》呢邊進度如何，如果我真係打得切同時保持到質素嘅話我都希望一月可以寫完，但如果真係寫唔完而我又必須開始寫《高考》嘅話（宜家《高考》只得初稿，所以必須用多啲時間寫定稿），我可能會停《爆籃》至DSE後先更新。（ Plan B）

呢個計畫都係暫定，視乎情況而定，絕對唔代表《爆籃》會爛尾唔寫，而係我視《爆籃》呢個故事好重要，所以我唔想倉卒地草草了事，想有時間先慢慢寫好。

之前一直唔講用《高考》呢個故事去參賽係因為我唔想自己未有咩成果就講咗出黎，但宜家自己有幸入圍咗最後決賽，我覺得已經冇遺憾，只要盡力寫好就可以，所以我決定同大家解釋返。希望大家體諒。

最後，我知道自己麽冇咩實力，中途亦都走咗好多人，但衷心感激曾經睇過我作品、留過言嘅讀者，曾經存在已經足夠～！

最後嘅最後當然感激仍然留低嘅人，我會繼續努力將最用心嘅作品寫比大家，希望大家都會見到～

巴打你真係好勁 當年我考DSE 都唔敢繼續寫小說 天行賞我都係因為學業問題先趕唔切參加 真心，加油比心機，希望書展見到你嘅作品。

過獎，純粹試下如果喺自律嘅底下創作同學業可唔可以並存姐~

多謝你對我有所期待，大家都要努力

今晚未打得晒，聽日更新比大家睇

等等更新，大家可以儲文聽日睇～

03

學界過後，日曆平凡地翻過了幾頁，不經不覺已悄悄來到禮拜五。

大概這是一個值得被紀錄在校刊的日子......皆因今天一幅大型海報高掛在校外的粉紅牆身上，海報裡的正是校內無人不曉的幾個中三歌舞團女神——「少女時代」，她們因為唱跳了得和美貌如花而有名。

學校看來已經把她們看作一門生意，開放表演門票發售，不少鄰校學生都會親臨銘基來一睹女神風采，確實是極其瘋狂的現象。

今天是她們表演的日子，將於放學後在禮堂進行近兩個小時，門票聽說早在上個月已清光，只剩下少量寫真卡、毛巾等等。

回到班房，不論是課堂上、小息中、午飯時，今天大家的話題還是離不開「少女時代」的表演。然而我心有所屬，所以對這幾個美人兒沒有多作關注。

「妖…之前我排咗超耐結果輪到我就冇曬飛賣。」肥Sam在午飯時抱怨道：「原本諗住今年可以睇林泳兒著住熱褲跳舞添...」

「屌你變態少陣啦。」楊澐笑道。

「挑，你有 Janet ，佢唔比你睇咋嘛。」肥Sam反駁道。

「痴線…」楊澐翻了翻白眼後望向我：「你唔會都有睇掛...？」

「冇留意過。」我笑道。

「唉...人生一大遺憾，竟然今年冇得睇佢跳舞......」肥Sam連連嘆氣。

「真係咁難要飛咩。」我好奇一問。

「每年嘅飛大概有六百張左右，我又唔夠錢買最貴嗰啲，但其他位又多人爭到爆，就算我一開放後五分鐘就開始排隊，最後都係買唔到飛......」肥Sam垂頭喪氣地說。

鐘聲迴盪，再次回到學校時已經有一些人在雨天操場計畫「走堂」，皆因原來禮堂門邊有些可供站立的位置是先到先得的，為了能佔更好的位置來看女神表演，他們真的是拼了......

楊澐和肥Sam到了球場打球，我逕自到了儲物櫃那邊取書，正當我拿了書準備轉身離去時，遠處卻傳來一把既熟悉又陌生的聲音......

「阿天等等！」往我的方向奔來的是紮著馬尾的秋琪......

這樣的造型真的很......

「做咩？」始終她已屬於別人，我還是要跟她保持一定距離吧。

「你有冇買少女時代啲飛？」

「冇。」我真正感興趣的人也就只有......

「我呢到有兩張飛，你要唔要？」秋琪淺笑道：「我竟然咁好彩喺女廁見到有兩張咁嘅飛，自己又要練波，見到你所以就睇下你有冇興趣咯～～」

「我...」絲毫不感興趣的我本來打算拒絕，但我又想起剛才肥Sam接連不斷的抱怨......

那個表演不是一票難求嗎......竟然會有這樣的機會......

唉算了，幫他拿吧。

「好呀...唔該你。」我微笑接過她手中的兩張門票，票上彷彿尚餘下她手心的溫暖。

「果然你哋男仔都係對啲靚女師妹有興趣嘅～～！」秋琪露出個淘氣的笑容，好像有種看破了我的得意。

我...大概是個例外吧.....

我暗地裡嘆了口氣，卻在臉上勉強擠出個尷尬的笑容。

「好啦，睇得開心啲，我上去啦～」她笑容可掬地揮手道別，我卻沒有勇氣道出半句說話，只可以靜靜的目送她的遠去......

上天的安排真諷刺，當你真心愛上一個人卻沒有勇氣說出的時候，她卻會傻傻的以為你深愛著別人......

同樣今晚未寫夠，聽日會更新兩日份量！呢兩日應該會開始下一場比賽。

抱歉大家，時間有限，都必須要實現之前所講嘅第二個計畫，因為尚餘嘅時間都真係唔夠我寫曬兩個故事，所以我必須暫時放下手上嘅《全力爆籃》而去寫比賽作品《高考》，呢段時間將唔會再有任何更新，直至DSE完結。

感恩大家一直支持，再一次更新可能一個讀者都冇，但收到過大家嘅祝福係我嘅福分，感激。

行動勝於言語，三個月後見。

樓主加油！

感激呢 ，大家都要努力邁往目標

遲啲見

記得要寫埋佢

有緣記得我，一定再見

點都會，我最重視既故事之一 考完DSE就會寫翻。

4個月後見 加油

唔好唔記得

真心多謝巴打><

放心，一定有得睇翻，而且會更精彩